[課金，訂報紙] 獨媒聯同朱凱廸周永康等發起 每月印萬份社區報 望從社區出發重建港民主

獨立媒體（香港）推出「社區新聞眾籌計劃」，透過社區報發揮影響，建立香港的社區民主。項目以 30 萬元為眾籌目標，用一年時間實踐項目的可持續性，長遠達期望做到自負盈虧。

去年年底，獨立媒體（香港）率先公佈「社區新聞眾籌計劃」，並於今日舉行記者會交代詳情。項目由獨立媒體（香港）主席葉蔭聰，聯同立法會議員朱凱迪、前學聯秘書長周永康、時事評論員梁啟智、南區區議員區諾軒、灣仔區區議員楊雪盈及中西區關注組羅雅寧發起，旨在透過創辦富有影響力的社區報，營造社區認同，實踐社區民主。

記者會上，發起人表示項目以獨立媒體（香港）為平台，推出每月出版一期，印刷量不少於一萬份的社區報，從而了解監督社區工作，並容許公開討論社區願景。計劃第一階段將培育社區記者，第二階段則出版示範項目，並建立廣告和月捐系統，期望實踐持續運作、自負盈虧和有影響力的社區報。項目為期一年，預計需要應付社區記者培育活動、實驗刊物的印刷費用，以及項目統籌員薪金的開支。團隊預算項目成本約為 35 萬，獨立媒體（香港）率先承擔其中 5 萬元，餘下 30 萬則交由眾籌募資。眾籌現已開始，直至下月完結。

第一階段招募社區記者最快今年二月進行，預計整個項目將於 2019 年下半年的區議會選舉之前完成。發起人期望，項目屆時能夠育成富影響力的社區報，增加街坊對社區議題的認識，從社區出發重建香港民主。時事評論員梁啟智強調，「社區新聞」將會堅持傳媒操守，尋找事實、減少傷害及保持透明。立法會議員朱凱迪亦指，當今不少網媒「識駛錢唔駛搵錢」，期望項目實踐出可持續的媒體經營方式。

朱生一個月都十萬蚊人工啦
又向窮市民打主意

咁既形勢，左膠都算係最後防線
就算唔課金都值得講句支持

唔係話唔支持
但獨媒咁窮都拿5萬出黎
朱生卻一毛不拔

小麗老母夠話捐晒人工出去

阿朱凱迪！

你個「月捐系統」咪即係「捐助」囉！

你唔係商業意義既「搵錢」呀！

商業廣告先係商業意義既「搵錢」

如果你個廣告都係自己友落返, 政治廣告, 都唔係商業意義既「搵錢」呀！

無錯，所以傳真社成日叫人捐錢我都覺得on9

佢冇話商業意義上賺錢
由頭到尾講收支平衡，哩點ngo都要做

如果好似factwire咁任睇，咁根本冇商品化，係做社會服務唔係生意

Btw建制狗扮乜撚野

你真係好撚on9
次次講d你唔認同既point就淨係識貼圖
我好撚驚呀